\documentclass[10pt]{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{graphicx}

\mode<presentation>
\usetheme{Madrid}
%\usecolortheme[RGB={111,73,135}]{structure}
\usecolortheme[RGB={128,0,0}]{structure}
%\usecolortheme[RGB={0,96,0}]{structure}
%\usecolortheme[RGB={200,0,200}]{structure}
%\usecolortheme[RGB={0,128,0}]{structure}
%\usecolortheme[RGB={0,0,128}]{structure}
\usefonttheme{serif}
\useinnertheme{rectangles}
\useoutertheme{split}
\setbeamercovered{transparent}


% Definiciones para usar luego
\newtheorem{ejemplo}{Ejemplo}
\newtheorem{definicion}{Definición}

\title{Fabric}
\author{Jesús Espino García}
\date{8 de Marzo de 2011}
\subject{Fabric}

\institute[GUL UC3M]{Python-ESP-Centro}

\setcounter{tocdepth}{2}

\AtBeginSubsection[]
{
  \begin{frame}<beamer>{Indice}
    \tableofcontents[sectionstyle=show/shaded,subsectionstyle=show/shaded/hide]
  \end{frame}
}

\begin{document}

  \frame{\maketitle}


  \section*{Introducción}
  \begin{frame}{¿Qué es Fabric?}
    \begin{itemize}
      \item Herramienta de despliegue.
      \item Herramienta ejecución de tareas.
      \item Herramienta para ejecución remota.
    \end{itemize}
  \end{frame}
  
  \begin{frame}{¿Para qué sirve Fabric?}
    \begin{itemize}
      \item Despligue de aplicaciones en entornos complejos.
      \item Despligue de aplicaciones en entornos distribuidos.
      \item Ejecucion de tareas administrativas habituales.
      \item Ejecución de tareas administrativas en entornos distribuidos.
      \item Scripts de construccion.
      \item \dots{}
    \end{itemize}
  \end{frame}
  
  \begin{frame}{¿Por qué usar Fabric?}
    \begin{itemize}
      \item Nos evita errores.
      \item Nos evita inconsistencias.
      \item Nos facilita las tareas periodicas.
      \item Disminuye los tiempos despligue.
      \item Es Python!!
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}[containsverbatim]
    \frametitle{¿Como funciona Fabric?}
    \begin{itemize}
      \item Se escribe un fichero \verb+fabfile.py+.
      \item En este fichero se definen una serie de funciones (tareas).
      \item Se ejecuta la aplicacion \verb+fab <tarea>+.
    \end{itemize}
  \end{frame}
  
  \section*{Entendiendo Fabric}
  \begin{frame}{Entorno}
    \begin{itemize}
      \item La ejecución de fabric depende del entorno definido.
      \item El entorno es un objeto diccionario.
      \item Para cambiar el comportamiento modificamos el entorno.
      \item Cambios más habituales:
      \begin{itemize}
        \item hosts: Host en los que ejecutar las tareas.
        \item user: Usuario para las conexiones SSH
        \item password: Password para las conexiones SSH
        \item warn\_only: No detener en caso de error
        \item rolesdefs: Definición de roles (grupos de hosts)
        \item roles: Roles sobre los que ejecutar las tareas.
        \item fabfile: Fichero a ejecutar en vez de fabfile.py.
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}{fabricrc}
    \begin{itemize}
      \item El fichero ~/.fabricrc nos permite configuraciónes generales.
      \item Este fichero afecta a todas las ejecuciones de fabric.
      \item Contiene un serie de parejas clave/valor.
      \item Las parejas clave valor rellenan el entorno.
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Modelo de ejecución}
    \begin{itemize}
      \item Construcción de una lista de tareas.
      \item Construcción de una lista de hosts.
      \item Se recorre la lista de tareas.
      \item Para cada hosts se ejecuta la tarea actual.
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}[containsverbatim]
    \frametitle{Lista de tareas}
    \begin{itemize}
      \item Fabric extrae las tareas del fichero \verb+fabfile.py+ (Normalmente).
      \item Considera tarea todo objeto ''Callable'' que haya al importar el \verb+fabfile.py+.
      \item No se consideran tareas las funciones/metodos del propio fabric.
      \item No se consideran tareas los objetos que su nombre empieza por \_.
      \item Se pueden listar las tareas ejecutando \verb+fab --list+.
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Lista de hosts}
    \begin{itemize}
      \item La lista de hosts se extrae del entorno.
      \item Si la tarea tiene un decorador de hosts sobreescribe los hosts del entorno.
      \item Si se le pasa como parametro los hosts sobreescribe los hosts del entorno y decorador.
      \item Se extrae la lista de roles del entorno.
      \item Si la tarea tiene un decorador de roles se sobreescriben los roles del entorno.
      \item Si se le pasa como parametro los roles sobreescribe los roles del entorno y decorador.
      \item Se hace la union de los hosts y de los hosts contenidos en los roles.
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}[containsverbatim]
    \frametitle{Tareas con parametros}
    \begin{itemize}
      \item Las tareas pueden recibir parametros.
      \item El paso de parametros sigue el siguiente modelos \verb+fab <tarea>:<parm1>,<parm2>,<parm_name>=<parm_value>+
      \item El parametro hosts permite definir los hosts sobre los que ejecutar.
      \item Si se encuentra el parametro hosts se extrae de la lista de parametros de la tarea.
    \end{itemize}
  \end{frame}
  
  \subsection*{La API de Fabric}
  \begin{frame}{Core}
    \begin{itemize}
      \item colors (blue, cyan, green, magenta, red, white, yellow)
      \item context\_managers (cd, hide, lcd, path, prefix, settings, show)
      \item decorators (hosts, roles, runs\_once)
      \item network (disconnect\_all)
      \item operations (get, open\_shell, put, reboot, run, sudo, local, prompt, require)
      \item utils (abort, fastprint, indent, puts, warn)
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Contrib}
    \begin{itemize}
      \item contrib.console (confirm)
      \item contrib.django (project, settings\_module)
      \item contrib.files (append, comment, contains, exists, first, sed, uncomment, upload\_template)
      \item contrib.project (rsync\_project, upload\_project)
    \end{itemize}
  \end{frame}
  
  \subsection*{Ejemplos}
  \begin{frame}{Ejemplos}
    \begin{itemize}
      \item Despliegue de aplicacion web distribuida.
      \item Despliegue de otra aplicacion web distribuida.
      \item Despliegue de aplicacion web compleja.
      \item Constructor de software.
      \item Script de administración.
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \section*{Para terminar}

  \begin{frame}{Dudas}
    \begin{center}
      \dots
    \end{center}
  \end{frame}

\end{document}
